[加速新疆化]多名駐港外國記者簽證續期被拖延 消息指須經入境處新設國安組覆檢 刻意留難

有接近入境處的消息人士透露，目前外國記者簽證申請，都要經在六月底才設立的「國安 Section」（國安組）覆檢，但從來無對外公布設立了這個組，這組由一名名義上屬「優秀人才及內地居民組 (QMMR, Quality Migrants and Mainland Residents Section) 」「Z 組」的總入境事務主任負責。消息人士指，「優秀人才及內地居民組」的辦事處設在灣仔入境事務處總部六樓，但負責「國安組」的總入境事務主任並不在該處辦公，在入境處的內部架構圖中，亦無提及這名總入境事務主任。

翻查入境處在政府電話簿內顯示的架構，在「簽證及政策部」下設兩個科（division）分管政策及管制，其中管制科再有兩個分科 (sub division），三個部門分別稱為 A、B、C；而「優秀人才及內地居民組」就在 C 組之下，由一名總入境事務主任率領。而在電話簿內沒有優秀

新疆、西藏就係無晒外國記者，比支那任砌

推上國際

係咪反制措施嚟

係，無晒外國記者就任砌

推

有得走好走

Push

目的就係咁

咁外國報社都好多本地記者嘅

但會少好多live

批簽證都要國安?
屙篤尿都要批吖

趕埋領事走就好

Twitter

踢走記者嘅話
又向禁網同集中營行近咗一步

Pish

全部政府部門都已經比中共騎劫晒啦，呢啲政府高層都應該係制裁名單裏面，因為佢哋幫緊個非法嘅政權打壓人民及其他人.....

岩啦
反制美國
最好趕埋美國公司走
食住花生睇好戲

我就係想要呢啲

tweet & retweet

睇下幾時撤僑